提高長者綜援門檻爭議 建制派接中聯辦溫馨提示 「鬧少句」

政府下月起將申領長者綜援年齡由60歲上調至65歲，引來泛民及建制派批評。不過《明報》「李先知」專欄指，來自不同黨派的建制議員證實，「中聯辦近日已溫馨提示大家『鬧少句』」。

今日刊出的「李先知」專欄表示，來自不同黨派的建制議員證實，面對建制派連日來向特首林鄭月娥發炮，中聯辦近日已溫馨提示「鬧少句」。「李先知」引述建制人士分析，中聯辦或擔心政府與建制派「相嗌唔好口」，令事件惡化；另一建制人士則說，面對三隧分流、調高長者綜援申領年齡兩項直接影響民生的政策，建制派大條道理不「收口」，否則對年底區議會選舉有更大影響。

惟「李先知」提到，雖然泛民、建制異口同聲要求擱置新政策，但面對泛民不斷建議聯手逼政府收回成命，「建制派有很大的保留和憂慮」，並引述建制中人表示，有關做法對建制派而言是開了先例，變相是與反對派共同脅迫政府，所以建制派不會與民主派「合流」。

「李先知」另引述了政府中人回應，詳情請瀏覽《明報》今日（1月15日）刊出的李先知專欄。

橡皮圖章學人吠

泛民可以 all in 建制票倉向廢老宣揚一下建制派點成功爭取收緊長者綜援門檻喇

Chok一Chok條狗帶d建制賤畜即刻收聲唔吠

贊成派議員點會反對

做得狗就預咗啦 淫賤聯

做狗又想反抗主人

lm